# Ï†-åŠ æ³•è¿ç®—ç†è®º

## å®šä¹‰ 6.1ï¼ˆÏ†-åŠ æ³•è¿ç®—ï¼‰
å®šä¹‰Ï†-åŠ æ³•è¿ç®— $\oplus_\phi: \mathbb{F}\mathbb{N} \times \mathbb{F}\mathbb{N} \to \mathbb{F}\mathbb{N}$ ä¸ºï¼š
$$s_1 \oplus_\phi s_2 = \psi(\omega(s_1) + \omega(s_2))$$

å…¶ä¸­ $\psi: \mathbb{N} \to \mathbb{F}\mathbb{N}$ å’Œ $\omega: \mathbb{F}\mathbb{N} \to \mathbb{N}$ ä¸ºå®šç†5.1ä¸­çš„åŒå°„ã€‚

## å®šç† 6.1ï¼ˆÏ†-åŠ æ³•çš„ç®—æ³•å®ç°ï¼‰
Ï†-åŠ æ³•å¯é€šè¿‡ä»¥ä¸‹æ ‡å‡†ç®—æ³•å®ç°ï¼š

**ç®—æ³•**ï¼šÏ†-åŠ æ³•æ ‡å‡†è®¡ç®—
```
è¾“å…¥ï¼šs1, s2 âˆˆ ğ”½â„•
è¾“å‡ºï¼šs1 âŠ•Ï† s2 âˆˆ ğ”½â„•

1. è®¡ç®—n1 = Ï‰(s1), n2 = Ï‰(s2)
2. è®¡ç®—n = n1 + n2
3. è¿”å›Ïˆ(n)
```

**ç†è®ºæ„é€ **ï¼šÏ†-åŠ æ³•çš„å­˜åœ¨æ€§ä¸å”¯ä¸€æ€§

**å­˜åœ¨æ€§**ï¼šç”±å®šç†5.1ï¼ŒåŒå°„$\psi$å’Œ$\omega$å­˜åœ¨ï¼Œæ•…Ï†-åŠ æ³•è¿ç®—$s_1 \oplus_\phi s_2 = \psi(\omega(s_1) + \omega(s_2))$è‰¯å®šä¹‰ã€‚

**å”¯ä¸€æ€§**ï¼šè®¾å­˜åœ¨å¦ä¸€è¿ç®—$\star$ä½¿å¾—$(\mathbb{F}\mathbb{N}, \star)$ä¸$(\mathbb{N}, +)$åŒæ„ï¼Œåˆ™å¿…æœ‰$s_1 \star s_2 = s_1 \oplus_\phi s_2$ã€‚

**è¯æ˜ï¼š**
è¿ç®—çš„è‰¯å®šä¹‰æ€§ç›´æ¥ç”±åŒå°„çš„å­˜åœ¨æ€§å¾—å‡ºã€‚å”¯ä¸€æ€§ç”±åŒæ„çš„å”¯ä¸€æ€§ä¿è¯ã€‚ âˆ

## å¼•ç† 6.1ï¼ˆNo-11çº¦æŸçš„è§„èŒƒåŒ–ï¼‰
è®¾ $t$ ä¸ºåŒ…å«"11"æ¨¡å¼çš„äºŒè¿›åˆ¶ä¸²ï¼Œå®šä¹‰**è§„èŒƒåŒ–æ“ä½œ** $\text{normalize}(t)$ ä¸ºï¼š
é‡å¤åº”ç”¨è§„åˆ™ $11 \to 100$ï¼Œç›´åˆ°ä¸å†åŒ…å«"11"æ¨¡å¼ã€‚

**è¯æ˜æ­£ç¡®æ€§**ï¼š
è§„åˆ™ $11 \to 100$ å¯¹åº”Fibonacciæ’ç­‰å¼ï¼š
$$F_i + F_{i+1} = F_{i+2}$$
å³ä¸¤ä¸ªç›¸é‚»ä½ç½®çš„1å¯åˆå¹¶ä¸ºæ›´é«˜ä½ç½®çš„å•ä¸ª1ã€‚

å› æ­¤è§„èŒƒåŒ–ä¿æŒæ•°å€¼ä¸å˜ä¸”äº§ç”Ÿæœ‰æ•ˆÏ†-ç¼–ç ã€‚ âˆ

## å®šç† 6.2ï¼ˆÏ†-åŠ æ³•çš„ç»“åˆå¾‹ï¼‰
å¯¹æ‰€æœ‰ $s_1, s_2, s_3 \in \mathbb{F}\mathbb{N}$ï¼š
$$(s_1 \oplus_\phi s_2) \oplus_\phi s_3 = s_1 \oplus_\phi (s_2 \oplus_\phi s_3)$$

**è¯æ˜ï¼š**
$$\begin{align}
(s_1 \oplus_\phi s_2) \oplus_\phi s_3 &= \psi(\omega(\psi(\omega(s_1) + \omega(s_2))) + \omega(s_3)) \\
&= \psi((\omega(s_1) + \omega(s_2)) + \omega(s_3)) \\
&= \psi(\omega(s_1) + (\omega(s_2) + \omega(s_3))) \\
&= s_1 \oplus_\phi (s_2 \oplus_\phi s_3)
\end{align}$$

å…¶ä¸­ç¬¬äºŒæ­¥ä½¿ç”¨åŒå°„æ€§è´¨ $\omega \circ \psi = \text{id}_\mathbb{N}$ï¼Œç¬¬ä¸‰æ­¥ä½¿ç”¨è‡ªç„¶æ•°åŠ æ³•ç»“åˆå¾‹ã€‚ âˆ

## å®šç† 6.3ï¼ˆÏ†-åŠ æ³•çš„äº¤æ¢å¾‹ï¼‰
å¯¹æ‰€æœ‰ $s_1, s_2 \in \mathbb{F}\mathbb{N}$ï¼š
$$s_1 \oplus_\phi s_2 = s_2 \oplus_\phi s_1$$

**è¯æ˜ï¼š**
$$s_1 \oplus_\phi s_2 = \psi(\omega(s_1) + \omega(s_2)) = \psi(\omega(s_2) + \omega(s_1)) = s_2 \oplus_\phi s_1$$

ä½¿ç”¨è‡ªç„¶æ•°åŠ æ³•äº¤æ¢å¾‹ã€‚ âˆ

## å®šç† 6.4ï¼ˆÏ†-åŠ æ³•çš„å•ä½å…ƒï¼‰
$\varepsilon$ï¼ˆç©ºä¸²ï¼‰æ˜¯Ï†-åŠ æ³•çš„å•ä½å…ƒï¼š
$$s \oplus_\phi \varepsilon = \varepsilon \oplus_\phi s = s \quad \text{å¯¹æ‰€æœ‰ } s \in \mathbb{F}\mathbb{N}$$

**è¯æ˜ï¼š**
$$s \oplus_\phi \varepsilon = \psi(\omega(s) + \omega(\varepsilon)) = \psi(\omega(s) + 0) = \psi(\omega(s)) = s$$

ä½¿ç”¨ $\omega(\varepsilon) = 0$ å’ŒåŒå°„æ€§è´¨ $\psi \circ \omega = \text{id}_{\mathbb{F}\mathbb{N}}$ã€‚ âˆ

## å®šç† 6.2'ï¼ˆÏ†-åŠ æ³•çš„è®¡ç®—å¤æ‚åº¦ï¼‰
Ï†-åŠ æ³•è¿ç®—åœ¨ç†è®ºä¸Šå¯é€šè¿‡æœ‰é™æ­¥éª¤è®¡ç®—ï¼š

å¯¹é•¿åº¦ä¸º $m$ å’Œ $n$ çš„Ï†-ç¼–ç ä¸²$s_1, s_2$ï¼š
1. è§£ç æ­¥éª¤éœ€è¦$O(\max(m,n))$æ¬¡Fibonacciæ•°åŠ æ³•
2. ç¼–ç æ­¥éª¤éœ€è¦$O(\log(\omega(s_1) + \omega(s_2)))$æ¬¡Fibonacciæ•°æ¯”è¾ƒ

## å®šç† 6.5ï¼ˆÏ†-åŠ æ³•ä¸æ ‡å‡†åŠ æ³•çš„ç­‰ä»·æ€§ï¼‰
Ï†-åŠ æ³•è¿ç®—ä¸è‡ªç„¶æ•°åŠ æ³•è¯­ä¹‰ç­‰ä»·ï¼š
$$\omega(s_1 \oplus_\phi s_2) = \omega(s_1) + \omega(s_2)$$

**è¯æ˜ï¼š**
$$\omega(s_1 \oplus_\phi s_2) = \omega(\psi(\omega(s_1) + \omega(s_2))) = \omega(s_1) + \omega(s_2)$$

ä½¿ç”¨åŒå°„æ€§è´¨ $\omega \circ \psi = \text{id}_\mathbb{N}$ã€‚ âˆ

## å¼•ç† 6.2ï¼ˆè¿›ä½ä¼ æ’­çš„æœ‰é™æ€§ï¼‰
åœ¨Ï†-åŠ æ³•ç®—æ³•ä¸­ï¼Œè¿›ä½ä¼ æ’­è·ç¦»è‡³å¤šä¸º $O(\log(\max(m,n)))$ã€‚

**è¯æ˜ï¼š**
ç”±äºFibonacciæ•°æŒ‡æ•°å¢é•¿ï¼Œè¿ç»­è¿›ä½åªèƒ½å‘ç”Ÿåœ¨ç›¸é‚»çš„è¾ƒå°Fibonacciä½ä¸Šã€‚
å…·ä½“åœ°ï¼Œè¿ç»­è¿›ä½é“¾çš„é•¿åº¦è¢«é»„é‡‘æ¯”ä¾‹çš„å¹‚æ¬¡ç•Œé™çº¦æŸã€‚ âˆ

## å®šç† 6.6ï¼ˆÏ†-åŠ æ³•çš„å•è°ƒæ€§ï¼‰
å¯¹æ‰€æœ‰ $s_1, s_2, t \in \mathbb{F}\mathbb{N}$ï¼š
$$s_1 \preceq_\phi s_2 \Rightarrow s_1 \oplus_\phi t \preceq_\phi s_2 \oplus_\phi t$$

å…¶ä¸­ $\preceq_\phi$ ä¸ºå®šä¹‰2.4ä¸­çš„Ï†-åºå…³ç³»ã€‚

**è¯æ˜ï¼š**
è‹¥ $s_1 \preceq_\phi s_2$ï¼Œåˆ™ $\omega(s_1) \leq \omega(s_2)$ã€‚
å› æ­¤ $\omega(s_1) + \omega(t) \leq \omega(s_2) + \omega(t)$ï¼Œ
å³ $\omega(s_1 \oplus_\phi t) \leq \omega(s_2 \oplus_\phi t)$ï¼Œ
æ•… $s_1 \oplus_\phi t \preceq_\phi s_2 \oplus_\phi t$ã€‚ âˆ

## æ¨è®º 6.1ï¼ˆÏ†-åŠ æ³•ç¾¤ç»“æ„ï¼‰
$(\mathbb{F}\mathbb{N}, \oplus_\phi, \varepsilon)$ æ„æˆäº¤æ¢å¹ºåŠç¾¤ã€‚

**è¯æ˜ï¼š**
ç”±å®šç†6.2ï¼ˆç»“åˆå¾‹ï¼‰ã€å®šç†6.3ï¼ˆäº¤æ¢å¾‹ï¼‰ã€å®šç†6.4ï¼ˆå•ä½å…ƒï¼‰å¾—å‡ºã€‚ âˆ